[{"id":"000","question":"Kreuze die richtigen Aussagen über das beidseitige Ausführen von Bewegungsaufgaben an.","answers":[{"id":"000-0","answer":"der Wegfall von Regular und Goofy begünstigen dein Kursgeben","is_correct":true},{"id":"000-1","answer":"Materialvoraussetzungen sind eine annähernd gleiche Nose- und Taillänge und ein Bindungswinkel von ca. +15°/-15°","is_correct":true},{"id":"000-2","answer":"Beim Trainieren der schwächeren Seite werden auch die Fähigkeiten auf der Schokoladenseite verbessert","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Die DSLV-Unterrichtsphilosophie baut auf der Abkürzung A-O-V+Q auf. Führe diese Abkürzung aus.","answers":[{"id":"001-0","answer":"Aufgabenstellung - Organisation – Vermittlung + Qualität","is_correct":true},{"id":"001-1","answer":"Aufgaben - Ordentlich - Vermitteln + Querchecken","is_correct":false},{"id":"001-2","answer":"Aufgaben stellen – Organisieren – Verschwinden + Quatschen","is_correct":false}]},{"id":"002","question":"Schwerpunkt „Aufgaben stellen“: Welche Aufgabenstellungen schulen den Kursteilnehmer am besten?","answers":[{"id":"002-0","answer":"Aufgaben, die möglichst neue Bewegungserfahrungen vermitteln","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Aufgaben, die nur die Komfortzone des Schülers treffen","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"Sofortiges Reagieren des Snowboardlehrers bei Aufgabenstellungen, die überfordern","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"Schwerpunkt „Organisieren“: Erfolgreiches Organisieren kann ich über das Beachten folgender Schwerpunkte gewährleisten:","answers":[{"id":"003-0","answer":"Sicherheit ist oberstes Gebot","is_correct":true},{"id":"003-1","answer":"Organisation eines Kurses wird überbewertet","is_correct":false},{"id":"003-2","answer":"optimale Lernsituationen schaffen","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Schwerpunkt „Vermitteln“: Was bedeutet in unterrichtlichem Zusammenhang der Begriff Empathie?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Kommunikation","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"Einfühlungsvermögen","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"Herausragendes Fahrkönnen","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Fördern durch Fordern: Welche Anforderungsprofile fordern und fördern den Schüler am besten?","answers":[{"id":"005-0","answer":"Anforderungen aus der Schwierigkeit der Aufgabenstellung","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"Anforderungen aus den Materialvoraussetzungen","is_correct":false},{"id":"005-2","answer":"Anforderungen aus der Schwierigkeit der Geländesituation","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Was sind wichtige Faktoren einer gut entwickelten Snowboardtechnik?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Geschwindigkeitskontrolle","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"Richtungskontrolle","is_correct":true},{"id":"006-2","answer":"Regulation des Gleichgewichtes","is_correct":true}]},{"id":"007","question":"Beende folgenden Technik-Satz: Je schwieriger die Situation, desto...","answers":[{"id":"007-0","answer":"...mehr Spaß macht das Snowboarden","is_correct":false},{"id":"007-1","answer":"...enger ist der Spielraum für wirksame und zielführende Bewegungen","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"...grösser muss meine Risikobereitschaft sein","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Beende folgenden Technik-Satz: Kurven dienen...","answers":[{"id":"008-0","answer":"...der Kontrolle von Richtung und Geschwindigkeit","is_correct":true},{"id":"008-1","answer":"...dazu, dass Wintersportgebiet kennenzulernen","is_correct":false},{"id":"008-2","answer":"...allen Bereichen des Snowboardfahrens. Sie sind nicht alles, aber ohne Kurven ist alles nichts!","is_correct":true}]},{"id":"009","question":"Wie wird die Kurvenbahn räumlich unterteilt?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenausfahrt","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"Kurvenwechsel – Kurvensteuerung","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenwechsel","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Wie lautet die aktionale Unterteilung einer Kurvenbahn?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenwechsel","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"Kurvenwechsel – Kurvensteuerung","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenausfahrt","is_correct":false}]},{"id":"011","question":"Welche Bewegungen werden beim Kurvenwechsel ausgeführt?","answers":[{"id":"011-0","answer":"Kantbewegungen: Auf-, Ab- und Umkanten","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"KSP-Verlagerungen: Erzeugen einen Belastungswechsel und Wechsel der Kurvenlage","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"Drehbewegungen: zusätzliche Veränderung der Fahrtrichtung","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Welche Bewegungen werden unter anderen beim Kurvenwechsel ausgeführt?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Abknicken des Oberkörpers","is_correct":false},{"id":"012-1","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"012-2","answer":"primär Rotationen","is_correct":false}]},{"id":"013","question":"Welche Bewegungen werden unter anderen bei der Kurvensteuerung ausgeführt?","answers":[{"id":"013-0","answer":"KSP-Verlagerung: Erzeugen einen Belastungswechsel und Wechsel der Kurvenlage","is_correct":false},{"id":"013-1","answer":"Kantbewegungen: Erzeugen zunehmendes Aufkanten und damit ein großes Widerlager im Schnee","is_correct":true},{"id":"013-2","answer":"Bewegungen in Abhängigkeit von Tempo, Radius und Schneewiderstand.","is_correct":true}]},{"id":"014","question":"Welche Bewegungen tragen in der Regel zur Stabilität im Kurvenverlauf bei?","answers":[{"id":"014-0","answer":"Einnahme von Endpositionen","is_correct":false},{"id":"014-1","answer":"ständige Bewegungsbereitschaft","is_correct":true},{"id":"014-2","answer":"Bewegungen aus den Fußgelenken","is_correct":true}]},{"id":"015","question":"Merkmale für optimales Kurvenfahren werden wie folgt unterteilt:","answers":[{"id":"015-0","answer":"Grundmerkmale für Kurvenbahn, für den Kurvenwechsel, für die Kurvenausfahrt","is_correct":false},{"id":"015-1","answer":"Merkmale für den gesamten Kurvenverlauf, für den Kurvenwechsel, für die Kurvensteuerung","is_correct":true},{"id":"015-2","answer":"Grundmerkmale für den Kurvenverlauf, Kurveneinfahrt, Kurvenausfahrt","is_correct":false}]},{"id":"016","question":"Welche zählen zu den Hauptbewegungen auf dem Snowboard?","answers":[{"id":"016-0","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"016-1","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"Ausgleichsbewegungen","is_correct":false}]},{"id":"017","question":"Welche Aussagen zu unseren „Tools“, also unseren Bewegungsmöglichkeiten auf dem Board, sind korrekt?","answers":[{"id":"017-0","answer":"es gibt insgesamt mehr als vier Tools","is_correct":false},{"id":"017-1","answer":"als Bezugsachse zur Benennung dienen die Körperlängsachse und die Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"017-2","answer":"genau wie ein Handwerker setzen wir die Hauptbewegungen als Werkzeuge ein, um Situationen zu bewältigen","is_correct":true}]},{"id":"018","question":"Tools: Kreuze nur richtige Aussagen an!","answers":[{"id":"018-0","answer":"Rotation – Bewegung um die Körperlängsachse","is_correct":true},{"id":"018-1","answer":"Rotation – Bewegung entlang der Körperlängsachse","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"Vertikalbewegung - Bewegungen entlang der Körperlängsachse","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Tools: Kreuze nur richtige Aussagen an!","answers":[{"id":"019-0","answer":"Belastungsverteilung – Bewegungen entlang der Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"019-1","answer":"Kanten - Bewegungen um die Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"Belastungsverteilung – Bewegungen um die Boardlängsachse","is_correct":false}]},{"id":"020","question":"Unsere Tools eröffnen dir Bewegungsvariablen auf dem Board. Mit welchem Kunstwort können wir diese uns einprägen?","answers":[{"id":"020-0","answer":"UTRIs","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"RUTIs","is_correct":false},{"id":"020-2","answer":"TURIs","is_correct":true}]},{"id":"021","question":"Eine Merkhilfe sind die „drei großen B“ (BBB). Was steckt dahinter?","answers":[{"id":"021-0","answer":"wenn diese Merkmale erfüllt sind, ergibt sich eine ansprechende Fahrt mit dem Snowboard","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"in der Motorik bezeichnet man damit das Triumvirat Bewegungsbereite Position/Bewegungsfluss/Beinaktionen","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"in der Methodik bezeichnet man damit das Triumvirat Beobachten/Beurteilen/Beraten","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Was gilt bei Kurvenkräften beim Snowboarden?","answers":[{"id":"022-0","answer":"Je größer die Masse, desto größer die Fliehkraft","is_correct":true},{"id":"022-1","answer":"Je langsamer das Tempo desto größer die Fliehkraft","is_correct":false},{"id":"022-2","answer":"Je kleiner der Kurvenradius, desto größer die Fliehkraft.","is_correct":true}]},{"id":"023","question":"Welche Aussagen stimmen zur induktiven und deduktiven Methode?","answers":[{"id":"023-0","answer":"Bei der induktiven Methode werden selbstständige Problemlösungsversuche herbeigeführt","is_correct":true},{"id":"023-1","answer":"Bei der deduktiven Methode wird ein strukturierter Lernweg vormieden","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"Die deduktive Herangehensweise kann besonders die schnelle Vermittlung der Bewegung in ihrer Grobform ermöglichen.","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Wie kann folgender Satz unter anderem vervollständigt werden: Die induktive Methode...","answers":[{"id":"024-0","answer":"...fördert die kreative Auseinandersetzung mit der Lösung eines Bewegungsproblems","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"...entlastet den Snowboardlehrer, indem die Schüler den Unterricht in Eigenregie gestalten.","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"...lässt den Schüler selbstständig eine Bewegungsaufgabe lösen.","is_correct":true}]},{"id":"025","question":"Was beschreibt \"20+\"?","answers":[{"id":"025-0","answer":"Spezielle Aufgabentypen, die vor allem bei erwachsenen Schülergruppen funktionieren.","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"Es gibt mehr als 20 Hauptbewegungen mit denen wir als TOOLs für den Snowboardunterricht arbeiten können.","is_correct":false},{"id":"025-2","answer":"Durch Variationsmöglichkeiten lassen sich aus einer speziellen Bewegungsaufgabe mehr als 20 neue Aufgaben gestalten.","is_correct":true}]},{"id":"026","question":"Bei der Auswahl von Aufgabentypen ist folgendes zu beachten:","answers":[{"id":"026-0","answer":"Aufgabentypen sollten dem jeweiligen Lernniveau der Gruppe angepasst werden.","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"Die Sicherheit der Schüler muss immer gewährleistet sein.","is_correct":true},{"id":"026-2","answer":"Bei der Vielzahl an Variationsmöglichkeiten (20+) muss der Snowboardlehrer aufpassen, dass er nicht \"vom Weg abkommt\".","is_correct":true}]},{"id":"027","question":"Was zählt zu den Aufgabentypen, nach denen typischerweise im Snowboardunterricht unterschieden wird?","answers":[{"id":"027-0","answer":"Kontrastaufgabe","is_correct":true},{"id":"027-1","answer":"Rhythmusaufgabe","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"Schnelligkeitsaufgabe","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"Teillernmethode und Ganzheitsmethode. Was trifft zu?","answers":[{"id":"028-0","answer":"Bei motorischen Lerninhalten wird üblicherweise zwischen einem elementhaft-synthetischen und einem ganzheitlich-methodischen Vorgehen unterschieden.","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"Bei der Teillernmethode werden Zielbewegungen in ihre Einzelbewegungen zergliedert.","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"\"Flüssiges Kurvenfahren mit kleinen Radien\" beischreibt eine Aufgabe nach der Ganzheitsmethode.","is_correct":true}]},{"id":"029","question":"Kurvenfahren wird durch Bewegungen realisiert. Welche Hauptbewegungen gibt es?","answers":[{"id":"029-0","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"029-1","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"Steuerbewegungen","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"Was für eine Frage stellt sich vorrangig, um eine sichere und funktionelle Richtungsänderung auszuführen?","answers":[{"id":"030-0","answer":"welche Hauptbewegungen sollen mit welchen Bewegungsvariablen passend zur Situation vernetzt werden?","is_correct":true},{"id":"030-1","answer":"was für eine Schneebeschaffenheit liegt vor?","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"ist das Equipment richtig gewählt?","is_correct":false}]},{"id":"031","question":"Welche Ziele sind für kontrolliertes Kurvenfahren unabdingbar?","answers":[{"id":"031-0","answer":"Regulation des Gleichgewichts","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"Geländeübergänge nutzen","is_correct":false},{"id":"031-2","answer":"Kontrolle der Geschwindigkeit und Kontrolle der Richtung","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Hauptbewegungen werden mit Bewegungsspielräumen angepasst. Welche Bewegungsspielräume gibt es?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Timing, Umfang, Richtung, Intensität","is_correct":true},{"id":"032-1","answer":"Timing, Umfang, Richtung, Dominanz","is_correct":false},{"id":"032-2","answer":"Timing, Umfang, Radius, Dynamik","is_correct":false}]},{"id":"033","question":"Hauptbewegung „Kantbewegungen“ sind Bewegungen …","answers":[{"id":"033-0","answer":"… um die Körperlängsachse","is_correct":false},{"id":"033-1","answer":"… um die Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"… gegen die Boardachse","is_correct":false}]},{"id":"034","question":"Welche „Kantbewegungen“ können unter anderen ausgeführt werden?","answers":[{"id":"034-0","answer":"Ganzkörperkippen","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"Knie und Hüfte zur Kurvenmitte verdrehen","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"Kniekippen","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Hauptbewegung „Körperschwerpunkt (KSP)-Verlagerungen“ sind Bewegungen …","answers":[{"id":"035-0","answer":"… entlang der Körperlängsachse","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"… entlang der Boardlängsachse","is_correct":true},{"id":"035-2","answer":"… um die Körperachsen","is_correct":false}]},{"id":"036","question":"Welche „Drehbewegungen“ können unter anderen ausgeführt werden?","answers":[{"id":"036-0","answer":"Mitdrehen","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"Nachdrehen","is_correct":true},{"id":"036-2","answer":"Gegendrehen","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"Bewegungsspielräume optimieren die Ausführung der Hauptbewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann der Bewegungsspielraum „Timing“ unter anderem angepasst werden?","answers":[{"id":"037-0","answer":"früh, spät","is_correct":true},{"id":"037-1","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false},{"id":"037-2","answer":"vor, zurück","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Bewegungsspielräume optimieren die Ausführung der Hauptbewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann der Bewegungsspielraum „Umfang“ angepasst werden?","answers":[{"id":"038-0","answer":"wenig, viel","is_correct":true},{"id":"038-1","answer":"früh, spät","is_correct":false},{"id":"038-2","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false}]},{"id":"039","question":"Bewegungsspielräume optimieren die Ausführung der Hauptbewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann der Bewegungsspielraum „Richtung“ unter anderem angepasst werden?","answers":[{"id":"039-0","answer":"vor, zurück, oben, unten, innen, außen","is_correct":true},{"id":"039-1","answer":"verzögernd, beschleunigend","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":"wenig, viel","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"Bewegungsspielräume optimieren die Ausführung der Hauptbewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann der Bewegungsspielraum „Intensität“ unter anderem angepasst werden?","answers":[{"id":"040-0","answer":"wenig, viel","is_correct":false},{"id":"040-1","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"dosiert, explosiv","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Wie lautet das Merkmal für optimales Kurvenfahren, dass für den gesamten Kurvenverlauf gilt?","answers":[{"id":"041-0","answer":"die gesamte Kurvenbahn wird rund und ökonomisch gefahren","is_correct":false},{"id":"041-1","answer":"die gesamte Kurvenfahrt wird durch Bewegungsfluss und ständige Bewegungsbereitschaft geprägt","is_correct":true},{"id":"041-2","answer":"die gesamte Kurvenfahrt wird durch Bewegungsharmonie und ständiger Regulation geprägt","is_correct":false}]},{"id":"042","question":"Wie lautet das Merkmal für optimales Kurvenfahren für die Kurvensteuerung?","answers":[{"id":"042-0","answer":"der Kantwinkel wird erhöht und die Kurvenlage angepasst","is_correct":true},{"id":"042-1","answer":"der Kantwinkel wird erhöht und die Hüfte wird abgesenkt","is_correct":false},{"id":"042-2","answer":"der Kantwinkel wird erhöht und der Rumpf bleibt stabil","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Was bedeutet „ständige Bewegungsbereitschaft“?","answers":[{"id":"043-0","answer":"keine Bewegungsplateaus","is_correct":true},{"id":"043-1","answer":"hohe Sicherheit","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"keine statischen Positionen","is_correct":true}]},{"id":"044","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Wie realisiert man unter anderem „Bewegungsfluss“?","answers":[{"id":"044-0","answer":"durch rhythmisches Bewegen","is_correct":true},{"id":"044-1","answer":"durch dem Kurvenverlauf angepasstes Bewegen","is_correct":true},{"id":"044-2","answer":"durch Hoch-Tief-Hoch-Bewegen","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Merkmale für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Was entsteht durch „Bewegungsfluss“?","answers":[{"id":"045-0","answer":"Ökonomie und Präzision","is_correct":true},{"id":"045-1","answer":"Regulation des labilen Gleichgewichts","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"schnelle Kurvenfahrt","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"Welche Bewegungen sind für einen Kurvenwechsel notwendig?","answers":[{"id":"046-0","answer":"Drehbewegungen","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"KSP-Verlagerungen","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Bewegungen zur Kurvensteuerung: Welche Aktion/Funktion ist hier richtig beschrieben?","answers":[{"id":"047-0","answer":"Kantbewegungen erzeugen ein Widerlager der Kante im Schnee","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"Kantbewegungen erzeugen ein zunehmendes Abkanten des Boards","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"Drehbewegungen lassen das Board zunehmend die Richtung ändern","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Merkmale des optimalen Kurvenfahrens bezogen auf den Kurvenwechsel: Was ist maßgeblich?","answers":[{"id":"048-0","answer":"der Körperschwerpunkt wird nach vorne und in die neue Kurvenrichtung bewegt,","is_correct":true},{"id":"048-1","answer":"Kantendruck wegnehmen und schnell wieder aufbauen.","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"das Absitzen nach hinten","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Merkmale des optimalen Kurvenfahrens bezogen auf die Kurvensteuerung: Mit welchem Mechanismus kann der Snowboarder auf die zunehmenden Fliehkräfte bei der Steuerung reagieren?","answers":[{"id":"049-0","answer":"angepasste Kurvenlage einnehmen","is_correct":true},{"id":"049-1","answer":"Körperspannung erhöhen","is_correct":false},{"id":"049-2","answer":"Körperspannung auf ein Minimum begrenzen","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"Kurvenlage während der FS-Kurve: Welche Bewegungen sind nötig?","answers":[{"id":"050-0","answer":"Strecken des Sprunggelenks","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"Verschieben von Knie und Hüfte zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":true},{"id":"050-2","answer":"Abknicken im Oberkörper","is_correct":false}]},{"id":"051","question":"Kurvenlage während der BS-Kurve: Welche Bewegungen sind nötig?","answers":[{"id":"051-0","answer":"Strecken der Zehen","is_correct":false},{"id":"051-1","answer":"Beugen der Sprunggelenke","is_correct":true},{"id":"051-2","answer":"Verschieben des Gesäßes zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":true}]},{"id":"052","question":"Durch Freestyle-Erlebnisse schaffen wird folgendes erreicht:","answers":[{"id":"052-0","answer":"Das Bewegungsrepertoire wird vergrößert.","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"Steigerung der Motivation und Kreativität.","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"Verlernen des geschnittenen Kurvenfahrens.","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Wo kann Freestyle stattfinden?","answers":[{"id":"053-0","answer":"Freestyle gehört ausschließlich in den Snow-Park.","is_correct":false},{"id":"053-1","answer":"Tricks sollten immer erst auf der Piste geübt werden und dann im Park vertieft werden.","is_correct":false},{"id":"053-2","answer":"Freestyle kann im Park, auf der Piste oder im freien Gelände stattfinden.","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Was gehört NICHT zu den freestylespezifischen Hauptbewegungen (Keyskills)?","answers":[{"id":"054-0","answer":"Pop","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"Rap","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"Kantbewegung","is_correct":true}]},{"id":"055","question":"Was gehört unter anderem zu den Keyskills (freestylespezifische Hauptbewegungen)?","answers":[{"id":"055-0","answer":"Press","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"Grab","is_correct":true},{"id":"055-2","answer":"Rotation","is_correct":true}]},{"id":"056","question":"Ab welcher Lernebene des DSLV-Snowboardunterrichts gibt es explizit freestylespezifische Lernziele?","answers":[{"id":"056-0","answer":"Lernebene Grün.","is_correct":false},{"id":"056-1","answer":"Lernebene Blau.","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"Lernebene Rot.","is_correct":false}]},{"id":"057","question":"Was beschreiben die \"Keyskills\" im Snowboardunterricht?","answers":[{"id":"057-0","answer":"Freestyle-Tricks sind der Schlüssel zum Erfolg bei jedem Snowboardschüler.","is_correct":false},{"id":"057-1","answer":"Basis-Fähigkeiten des Kurvenfahrens.","is_correct":false},{"id":"057-2","answer":"Basis-Fähigkeiten (Press, Pop, Grab, Rotation), die zu verschiedenen Tricks kombiniert werden können.","is_correct":true}]},{"id":"058","question":"Was beinhaltet \"Rotation\" als Keyskill?","answers":[{"id":"058-0","answer":"Spins","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"360s ","is_correct":true},{"id":"058-2","answer":"Flips","is_correct":true}]},{"id":"059","question":"Wo kann \"Counterrotation\" (Gegenrotation) hilfreich sein?","answers":[{"id":"059-0","answer":"Counterrotation sollte beim Snowboarden generell vermieden werden, da so Endpositionen erreicht werden.","is_correct":false},{"id":"059-1","answer":"Bei Boardslides.","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"Bei Shiftys.","is_correct":true}]},{"id":"060","question":"Als was bezeichnet man Counterrotation beim Wind-Up, um Vorspannung im Rumpf für Spin-Tricks zu initiieren?","answers":[{"id":"060-0","answer":"Separation","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"Antizipation","is_correct":true},{"id":"060-2","answer":"Set-Up Turn","is_correct":false}]},{"id":"061","question":"Was bezeichnet ein CAB SPIN?","answers":[{"id":"061-0","answer":"Ein Bonk-Trick an einem Taxi.","is_correct":false},{"id":"061-1","answer":"Eine Frontside Rotation mit einem Switch Take-off.","is_correct":true},{"id":"061-2","answer":"Eine Backside Rotation, die \"Off-Axis\" ausgeführt wird.","is_correct":false}]},{"id":"062","question":"Was sollte bei der Demonstration von Freestyle-Übungen vermieden werden?","answers":[{"id":"062-0","answer":"Im Stand die Übung erklären","is_correct":false},{"id":"062-1","answer":"Erklärungen während der Demonstration der gesamten Aufgabe.","is_correct":true},{"id":"062-2","answer":"Die Schüler sollen die Bewegungen nachmachen und beschreiben, was sie dabei spüren.","is_correct":false}]},{"id":"063","question":"Was wird mit dem ATTL-Modell beschrieben?","answers":[{"id":"063-0","answer":"Approach, Transition, Timing, Landing","is_correct":false},{"id":"063-1","answer":"Anfahrt, Take-off, Trick, Landung.","is_correct":true},{"id":"063-2","answer":"Die Hauptbewegungen beim Snowboarden.","is_correct":false}]},{"id":"064","question":"Snowboarden unterrichten: Beim Stellen von Aufgaben ist folgendes zu berücksichtigen:","answers":[{"id":"064-0","answer":"Lernen durch Herausforderungen macht Spaß","is_correct":true},{"id":"064-1","answer":"Aufgaben sollen möglichst neue Herausforderungen vermitteln","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"Informationssysteme dürfen niemals „gestresst“ werden","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Snowboarden unterrichten: Welche übergeordneten Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind unter anderen möglich?","answers":[{"id":"065-0","answer":"Hauptaktionen, Bewegungsvariablen","is_correct":true},{"id":"065-1","answer":"Spur, Tempo, Richtung","is_correct":true},{"id":"065-2","answer":"Schneesportlehrer und Gruppengröße","is_correct":false}]},{"id":"066","question":"Snowboarden unterrichten: Welche übergeordneten Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind unter anderen möglich?","answers":[{"id":"066-0","answer":"Organisation","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"Ausrüstung, Gelände,","is_correct":true},{"id":"066-2","answer":"Schnee","is_correct":true}]},{"id":"067","question":"Snowboarden unterrichten: Welche Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind im Bereich „Spur, Tempo, Richtung“ möglich?","answers":[{"id":"067-0","answer":"Spurbild: gedriftet, geschnitten","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"Schnee: weich, hart, griffig, tief, brechend","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"Spuranlage: Kurve bergwärts, Fächer, Girlande, Trichter, Sanduhr","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Snowboarden unterrichten: Welche Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind im Bereich „Bewegungsvariation“ möglich?","answers":[{"id":"068-0","answer":"Umfang","is_correct":true},{"id":"068-1","answer":"Timing","is_correct":true},{"id":"068-2","answer":"Fahrgeschwindigkeit, Tempo","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Snowboarden unterrichten: Welche Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind im Bereich „Hauptaktionen“ möglich?","answers":[{"id":"069-0","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"Ganzkörperrotationen","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"070","question":"Snowboarden unterrichten: Welche Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind im Bereich „Organisation“ möglich?","answers":[{"id":"070-0","answer":"Spuranlage und Spurbild","is_correct":false},{"id":"070-1","answer":"Schüler: allein, zu zweit, zu dritt, …, nebeneinander, hintereinander, …","is_correct":true},{"id":"070-2","answer":"Hilfsmittel: Markierungen (Hüte, Pilze, Stangen), Akustik, …","is_correct":true}]},{"id":"071","question":"Aufgaben sollten generell folgende Kriterien erfüllen:","answers":[{"id":"071-0","answer":"schnell, ohne Umwege, lustig","is_correct":false},{"id":"071-1","answer":"lernzielorientiert, erlebnisreich, nachhaltig","is_correct":true},{"id":"071-2","answer":"leicht, am Thema orientiert, abwechselnd","is_correct":false}]},{"id":"072","question":"„nachhaltige Aufgaben stellen“ bedeutet:","answers":[{"id":"072-0","answer":"große Reizunterschiede vermitteln","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"variable Aufgabenstellungen","is_correct":true},{"id":"072-2","answer":"strukturiertes Vorgehen nach Lernebenen und Lernzielen","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Durch welche Schwerpunkte wird unter anderem erfolgreiches Organisieren erreicht?","answers":[{"id":"073-0","answer":"Sicherheit gewährleisten","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"Pausen strikt einhalten","is_correct":false},{"id":"073-2","answer":"Unterrichtsfluss herstellen","is_correct":true}]},{"id":"074","question":"Organisieren: „Sicherheit gewährleisten“ bedeutet:","answers":[{"id":"074-0","answer":"Der Lernende muss sich sicher fühlen. Sicherheit hat stets Vorrang!","is_correct":true},{"id":"074-1","answer":"überfordernde Situationen wie hoch frequentierte Pisten auslassen bzw. vermeiden","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"überfordernde Situationen wie enge oder steile Passagen auslassen bzw. vermeiden","is_correct":true}]},{"id":"075","question":"Vermitteln: Durch welche Schwerpunkte wird erfolgreiches Kommunizieren erreicht?","answers":[{"id":"075-0","answer":"Reden und Schweigen","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"lange Geschichten und Märchen","is_correct":false},{"id":"075-2","answer":"Kurze und prägnante Anweisungen geben","is_correct":true}]},{"id":"076","question":"Vermitteln: „Aktivierung“ bedeutet:","answers":[{"id":"076-0","answer":"Schüler dazu anregen, sich vorher zu überlegen, wie sie gestellte Aufgaben ausführen können","is_correct":true},{"id":"076-1","answer":"der Snowboardlehrer gibt den Schülern Schwung durch Anschieben","is_correct":false},{"id":"076-2","answer":"Metaphern und bildliche Sprache verwenden.","is_correct":true}]},{"id":"077","question":"Vermitteln: „Gerechtigkeit“ bedeutet:","answers":[{"id":"077-0","answer":"begabte Schüler müssen stets mehr gefordert werden","is_correct":false},{"id":"077-1","answer":"nachvollziehbares und transparentes Handeln","is_correct":true},{"id":"077-2","answer":"jeder Kursteilnehmer bekommt gleiches Maß an Aufmerksamkeit","is_correct":true}]},{"id":"078","question":"Vermitteln: „Motivieren“ bedeutet:","answers":[{"id":"078-0","answer":"Anspornen durch laute Zurufe","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"klar definierte und realistische Ziele setzen","is_correct":true},{"id":"078-2","answer":"alle Kursteilnehmer müssen auch mal verlieren","is_correct":false}]},{"id":"079","question":"Für das Erarbeiten neuer Bewegungen gilt:","answers":[{"id":"079-0","answer":"Lernen in Stresssituation","is_correct":false},{"id":"079-1","answer":"Geländewahl relativ flach","is_correct":true},{"id":"079-2","answer":"Fahrtempo relativ langsam","is_correct":true}]},{"id":"080","question":"\"Variieren\" verfolgt folgende Zielsetzung:","answers":[{"id":"080-0","answer":"unbewusst lernen","is_correct":true},{"id":"080-1","answer":"erlebnisreich lernen","is_correct":true},{"id":"080-2","answer":"bewusst lernen","is_correct":false}]},{"id":"081","question":"Fördern durch Fordern – aus welchen Bereichen setzen sich im wesentlichem Anforderungsprofile für Aufgaben zusammen:","answers":[{"id":"081-0","answer":"Anforderung über komplexe Vermittlung (= Fachterminologie)","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"Anforderung über die Schwierigkeit der Aufgabenstellung (= Bewegungen präzisieren)","is_correct":true},{"id":"081-2","answer":"Anforderung über die Schwierigkeit der Geländesituation (= Situationen bewältigen)","is_correct":true}]},{"id":"082","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Grün:","answers":[{"id":"082-0","answer":"Boardgewöhnung und Bewegen im Einsteigergelände","is_correct":false},{"id":"082-1","answer":"Rutschen und Fahren auf der Kante","is_correct":false},{"id":"082-2","answer":"Kurven variieren","is_correct":true}]},{"id":"083","question":"Welche Lernziele passen in die Lernebene Grün:","answers":[{"id":"083-0","answer":"Basiswissen","is_correct":true},{"id":"083-1","answer":"Erstes Gleiten in der Falllinie","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"Liftfahren","is_correct":true}]},{"id":"084","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Blau:","answers":[{"id":"084-0","answer":"Easy Snowpark – Kicker springen","is_correct":true},{"id":"084-1","answer":"Erstes Gleiten in der Falllinie","is_correct":true},{"id":"084-2","answer":"Erstes Springen","is_correct":false}]},{"id":"085","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Blau:","answers":[{"id":"085-0","answer":"Erstes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"085-1","answer":"Liftfahren","is_correct":true},{"id":"085-2","answer":"Erstes Befahren einer Box","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot:","answers":[{"id":"086-0","answer":"Snowboarden mit erweiterten Freestyle-Elementen","is_correct":false},{"id":"086-1","answer":"Variables Kurvenfahren mit verbesserter Steuerqualität","is_correct":false},{"id":"086-2","answer":"Erste Freestyle-Elemente auf der Piste","is_correct":true}]},{"id":"087","question":"Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot:","answers":[{"id":"087-0","answer":"Liftfahren","is_correct":true},{"id":"087-1","answer":"Kurven variieren","is_correct":true},{"id":"087-2","answer":"Easy Snowpark - Boxfahren","is_correct":false}]},{"id":"088","question":"Lernebene Blau, Lernziel „erstes Kurvenfahren“: Alle notwendigen Aktionen sind von der Kurve zum Berg bekannt. Welche Tipps braucht der Schüler?","answers":[{"id":"088-0","answer":"Körperschwerpunkt-Verlagerung nach vorne zur Nose","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"Board flach stellen","is_correct":true},{"id":"088-2","answer":"Oberkörper verdrehen","is_correct":false}]},{"id":"089","question":"Lernebene Blau, Lernziel „Erste Freestyle-Elemente auf der Piste“: Warum ist dieses Lernziel wichtig?","answers":[{"id":"089-0","answer":"wir beabsichtigten, das Board und seine Eigenheiten in untersch. Situationen kennenzulernen","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"Slopestyle bringt mit einfachen Mitteln großen Spaß","is_correct":true},{"id":"089-2","answer":"Aktionen im Grenzbereich schulen die Risikobereitschaft","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Variables Kurvenfahren mit verbesserter Steuerqualität“: Welche Voraussetzungen sind zu erfüllen?","answers":[{"id":"090-0","answer":"Drosselung der Geschwindigkeit","is_correct":false},{"id":"090-1","answer":"Steigern der Geschwindigkeit","is_correct":true},{"id":"090-2","answer":"Erhöhung des Kantwinkels","is_correct":true}]},{"id":"091","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Snowboarden mit erweiterten Freestyle-Elementen“: Durch welche Maßnahmen kann ich dieses Ziel erarbeiten?","answers":[{"id":"091-0","answer":"180s auf der Piste","is_correct":true},{"id":"091-1","answer":"auf keinen Fall mit Aufgaben im Stand üben","is_correct":false},{"id":"091-2","answer":"Übungen, die bewusst die Kopfsteuerung mit einbeziehen","is_correct":true}]},{"id":"092","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Unterschiedliches Gelände kennenlernen“: Welche Aspekte sind hier von Bedeutung?","answers":[{"id":"092-0","answer":"das sichere Befahren von Engstellen","is_correct":true},{"id":"092-1","answer":"Schneller Kurvenwechsel","is_correct":true},{"id":"092-2","answer":"weniger Intensität im Steilen","is_correct":false}]},{"id":"093","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Easy Snowpark – Kicker springen“:  Welche Voraussetzungen müssen für dieses Lernziel gegeben sein?","answers":[{"id":"093-0","answer":"Park-Regeln beachten","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"Helm und Protektoren tragen","is_correct":true},{"id":"093-2","answer":"nur für Schüler bis 16 Jahre geeignet","is_correct":false}]},{"id":"094","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Easy Snowpark - Boxenfahren“:  Welche Voraussetzungen gibt es für dieses Lernziel?","answers":[{"id":"094-0","answer":"die Box muss nicht eingesehen werden können","is_correct":false},{"id":"094-1","answer":"Das Snowboard kann mit planem Belag auf angepeilte Punkte gesteuert werden.","is_correct":true},{"id":"094-2","answer":"Das Tragen von Helm und Protektoren ist unabdingbar","is_correct":true}]},{"id":"095","question":"Welchem Lernziel wird die Aufgabenstellung „Kurvenfahren mit Belastungswechsel vor-talwärts“ zugeordnet?","answers":[{"id":"095-0","answer":"Erstes Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"unterschiedliches Gelände kennenlernen","is_correct":false},{"id":"095-2","answer":"Rutschen und Fahren auf der Kante","is_correct":false}]},{"id":"096","question":"Welchem Lernziel wird die Aufgabenstellung „Sicheres Befahren von Engstellen“ zugeordnet?","answers":[{"id":"096-0","answer":"Unterschiedliches Gelände kennenlernen","is_correct":true},{"id":"096-1","answer":"Erstes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"096-2","answer":"Lernebene Blau","is_correct":false}]},{"id":"097","question":"LE Grün: Durch welche Maßnahmen kannst du als Snowboardlehrer dem Problemfall „Boardgewöhnung: Dem Schüler rutscht das Board beim Aufstehen über die BS-Kante weg“ entgegen wirken?","answers":[{"id":"097-0","answer":"eventuell etwas steileres Gelände wählen","is_correct":true},{"id":"097-1","answer":"der Lehrer fixiert das Board des Schülers mit dem Fuß und hilft so beim Aufstehen","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"der Schüler muss in jedem Fall selbst hochkommen","is_correct":false}]},{"id":"098","question":"LE Grün: Durch welche Maßnahmen kannst du als Snowboardlehrer dem Problemfall „Bewegen im Einsteigergelände: dem Schüler rutscht das Board beim Anschieben seitlich weg“ entgegenwirken?","answers":[{"id":"098-0","answer":"Gewichtsverlagerung komplett auf den vorderen Fuß, damit der Druck dort erhöht wird","is_correct":true},{"id":"098-1","answer":"Board mehr aufkanten, Anschiebbereich des freien Fußes nicht zu groß wählen","is_correct":true},{"id":"098-2","answer":"Bindung lockern","is_correct":false}]},{"id":"099","question":"LE Grün: Durch welche Maßnahmen kann ein Snowboardlehrer dem Problemfall „Liftfahren: der Schüler fällt beim ersten leichten Zug des Liftes vornüber, er setzt sich nach hinten ab oder sein freies Bein rutscht seitlich vom Brett“ entgegenwirken?","answers":[{"id":"099-0","answer":"Training des Tools Belastungsverteilung","is_correct":true},{"id":"099-1","answer":"Training der Körperspannung","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"Training der Grundposition","is_correct":true}]},{"id":"100","question":"LE Blau: Nenne konkrete Übungsbeispiele, die beim \"Kurven variieren\" für \"flüssiges Kurvenfahren\" geschult werden können.","answers":[{"id":"100-0","answer":"Wettkampf: Wer schafft im vorgegebenen Pistenabschnitt die meisten Kurven.","is_correct":true},{"id":"100-1","answer":"Spur vorgeben","is_correct":true},{"id":"100-2","answer":"Rhythmus vorgeben durch Zählen bis zu einer festgelegten Zahl.","is_correct":true}]},{"id":"101","question":"LE Blau: \"Erstes Befahren einer Box\": Was ist Inhalt dieses Lernzieles?","answers":[{"id":"101-0","answer":"Die ATTL-Beschreibung für Basic Jumps","is_correct":false},{"id":"101-1","answer":"Regeln im Snowpark","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"Einführung des ATTL-Modells und Beschreibung für 50:50s","is_correct":true}]},{"id":"102","question":"LE Rot - Easy Snowpark: Boxfahren: Durch welche Maßnahmen kann ein Snowboardlehrer dem Problemfall „Der Schüler driftet bei 50:50s zu früh vom Obstacle\" begegnen?","answers":[{"id":"102-0","answer":"Verbessere die Anfahrt. Fokus liegt auf einer Linie nahezu parallel mit dem Obstacle.","is_correct":true},{"id":"102-1","answer":"Wichtig ist, dass der Schüler seine Schultern über dem Obstacle hält und die Schulter in einer Linie zu diesem ausrichtet.","is_correct":true},{"id":"102-2","answer":"Wiederhole die Blickführung während des Tricks.","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"LE Rot: Nenne konkrete Übungsbeispiele, die ein Snowboardlehrer beim Problemfall „Oberkörper talwärts“ anwenden kann?","answers":[{"id":"103-0","answer":"Mal - Geteilt - Plus - Minus","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"Bewegungsbereite Position in angepasstem Gelände wiederholen","is_correct":true},{"id":"103-2","answer":"Übung mit dem Fokus: Nur der Blick geht in Fahrtrichtung","is_correct":true}]}]